廣東嚴打跨市運送 東莞禁絕豬肉

2018年12月25日
廣東嚴打跨市運送
東莞禁絕豬肉

廣州市場豬肉批發價由8.3元人民幣升至13元人民幣，料禁絕豬肉的東莞豬肉價亦會上升。《蘋果》記者攝

【疫情失控】

【本報訊】內地非洲豬瘟疫情進一步蔓延，廣州黃埔區逕下村近日爆發疫情，數千隻豬被活埋。受疫情波及，鄰近廣州的東莞接到緊急通知，全省禁止生豬跨市調運，因該市無養豬場，今日起全市無豬可殺，也暫停新鮮豬肉供應。受禁豬措施影響，預計全省越來越多城市無豬可賣，市民或要在農曆新年捱貴豬肉。福建昨日再新增一宗非洲豬瘟個案，是內地第101宗非洲豬瘟疫情。

《蘋果》記者廣州直擊

相關新聞：殘忍活埋違國際標準

廣東非洲豬瘟疫情進一步擴大，昨網傳「東莞市山農農副產品配送服務有限公司」的緊急通知，提到全省禁止生豬跨市調運，加上東莞本身禁止養豬，令該市由今天起「無豬可殺」，全市屠宰場無法提供新鮮豬肉。通知建議市民可改吃其他肉類或凍肉、臘腸等。據稱，東莞市暫停新鮮豬肉供應的消息屬實。事實上，農業農村部今年9月曾發佈通知，提到有兩個或以上市發生疫情的省，將暫停各市生豬及生豬製品調運，但通知未提禁運時間。

受廣東省禁止跨市活豬調運，本港冰鮮豬肉供應亦將受影響。中國國家海關總署資料顯示，去年有六間內地冰鮮豬肉加工廠，為港供應冰鮮豬肉，業界透露，現時主要由廣東省內的海崇、東進、深圳農牧三間加工廠供應本港冰鮮豬肉，據悉由於廣東省下令禁止跨市調運活豬，而深圳本身沒有豬場，故今日深圳農牧將沒有活豬屠殺再冰鮮供港，其餘兩家則不受影響，暫未知對整體供應的影響。

相關新聞：港豬農促屠房日日清

記者直擊埋豬現場，當地知情者指「眼見黃泥土地方，下面都是豬」。

爆發豬瘟的豬場已被封，豬棚亦被拆除。

農曆年或要捱貴肉

非洲豬瘟令人聞之喪膽，黃埔逕下村爆發豬瘟後，受生豬禁運影響，廣州的市場只能由從化區入貨。有檔主叫苦連天，指只能賣存貨，生意少三成以上，豬肉批發價由8.3元人民幣（下同，約9.4港元）升至13元（約14港元）。檔主直言，加價令更多人不買豬肉：「買豬返嚟賣唔出去，聽日唔開檔啦。」內媒推測，廣東禁運生豬，未來省內供應將出現緊缺，豬價、肉價有上漲可能，市民或要在農曆新年捱貴豬肉。內地網上消息稱，不排除有人無視跨省跨市調運規則，暗中將疫區生豬運往各地，令疫情無法禁絕。

《蘋果》記者昨繼續追查廣州非洲豬瘟疫情，當局決定自周日起封鎖黃埔疫區，為期42日，但省內供港澳生豬應急通道除外。爆發疫情的逕下村豬場，日前將6,000隻豬以不人道活埋方式處理，豬棚已被拆除，知情者稱：「眼見黃泥土地方，下面都是埋豬的。」豬場內沒有活豬，但記者在數十米外，仍聞到陣陣臭味，中人欲嘔。

知情者表示，出事豬場大老闆是湖南籍退伍女軍人，人稱軍婆。她經營的豬場由名下多間豬場組成，場主借用其公司名養豬賣豬，軍婆從中抽佣。據稱豬隻由外地購入，運到逕下村豬場再轉賣出去，但一批豬賣到鎮龍鎮屠宰場時，發現部份死豬，繼而揭發感染非洲豬瘟，當局將數10名豬場負責人和家屬帶到賓館拘禁。

白雲區供港豬場茅崗良種豬場負責人廖小姐稱，其豬場沒問題。

福建再新增疫情

記者隨後轉往廣州市白雲興食品有限公司（鎮龍食品站）所屬的鎮龍屠宰場追查，屠場上周六開始宰殺所有生豬，封場消毒，負責人陳先生稱，黃埔區的豬瘟在蘿崗屠宰場首先發現，後查到逕下村豬場。至於病豬來源眾說紛紜，有指來自外地，也有指來自順德均安鎮。至於距逕下村豬場僅14公里的白雲區供港豬場茅崗良種豬場，負責人廖小姐稱，她的豬場「沒問題，好安全」，目前正加強消毒。

另外，福建南平市延平區一養殖場有35隻豬染病，11隻死亡，當局進行無害化處理，禁止所有生豬及其產品出入，省農業農村廳派督導組前往疫區，這亦是內地發現的第101宗非洲豬瘟疫情。福建莆田市城廂區及三明市尤溪縣，早前亦爆發非洲豬瘟。

下一則
下一則
殘忍活埋違國際標準

殘忍活埋違國際標準
港豬農促屠房日日清

應該直情禁止食豬肉

回教化

傳播極端伊斯蘭思想

真主的報復

連廣東都識禁售，垃圾香港政府照入

迫班回教食豬肉呀啦
而家有報應啦